否極泰來 or 迴光返照？摩帥一年前為雲格引路

在幾乎不被所有人看好的情況下，阿仙奴隊在聖西路球場帶走了一場2-0的勝利。對於球隊的主教練雲格來說，這場勝利真的如同一場及時雨。

在今場比賽之前，阿仙奴遭遇了4連敗。上週末的英超聯賽，球會的多名高管都坐在了AMEX球場的看台上。不知道那時，雲格是否感到了帥位上的危機。所謂哀兵必勝，今天，在聖西路的7萬名主場球迷面前，雲格的球隊終於帶走了一場勝利。

平心而論，阿仙奴的這場勝利，歸根結底還是源於AC米蘭的實力有限。從技術統計上來看，AC米蘭的控球率是51.2%，雙方的射門次數是16對8，角球次數是10對3，都是米蘭佔優；但在射正次數上，阿仙奴反而以4對1領先。

其實，在過去的4場失利中，只有曼城的實力比阿仙奴強，賸餘的兩個對手厄斯特鬆德和白禮頓，紙面實力哪個都不如阿仙奴。或許，從今場對陣AC米蘭的比賽中，雲格的球隊可以得到一些啟示，對待這樣的球隊到底應該怎麼打。

當然，今天的勝利，或許還來自於阿仙奴策略的調整。目前，在英超聯賽中，阿仙奴只拿到了45個積分，比第四名熱刺落後了13分之多，通過聯賽拿到下季的歐冠盃資格已經屬於癡人說夢。這樣一來，阿仙奴只有通過歐霸盃這一條路進軍下季的歐冠盃了。如果能在英超聯賽中養精蓄銳，將主要精力放在歐霸盃上，並且放手一搏的話，沒準還真能實現觸底反彈。

今天，歐霸盃16進8的首回合比賽全部結束。從各隊的戰績上來看，只有馬德里體育會依然強勢。此外，像里昂、拉素、萊比錫等球隊，儘管有很大的希望晉級八強，但至少在紙面上，他們的實力是不如阿仙奴的。去年，摩連奴率領曼聯，在賽季的後兩個月，戰略性的放棄了英超聯賽，以歐霸盃冠軍的身份拿到了歐冠盃的參賽資格。今季，他們在英超聯賽中長期排名第二，僅落後於曼城。顯然，摩連奴走過的這條路，正是雲格應該走的。

Daddy同爺爺一直都係朋友 難怪放山神俾曼

我的摩連奴哪有這麼可愛